# Панель инструментов
![](img/selection_toolbar.png)

Для того чтобы производить с файлами и папками какие-то действия, а именно:  


* переименование
* перемещение
* удаление
* восстановление из резервной копии

**задержите палец на папке или файле**, вверху появится **панель инструментов**, как на скриншоте в начале страницы.

Описание действий ниже предполагает, что пользователь уже выбрал **объект** (*он же файл или папка*) в списке.

# Переименование объектов

Для переименования файла или папки нажмите на три вертикальные точки вверху экрана на панели инструментов (**Замечание!** *Файлы и папки разрешено переименовывать только по отдельности в количестве **одного объекта за операцию!** *)
и нажмите на пункт **переименовать**, далее откроется диалог в котором, можно будет изменить имя выбранного объекта.


# Перемещение объектов

Для перемещения файла или папки нажмите на значок  **ножниц** вверху экрана на панели инструментов, после этого откроется экран со списком пользовательских файлов и папок, далее выберете куда Вы хотите переместить выбранные объекты и нажмите кнопку **переместить** для перемещения объектов или кнопку **отмена** для отмены операции.
  
Перемещать объекты можно пакетно, т.е. сразу несколько штук, при этом не важно будут ли это только папки или файлы, или же всё вместе.

# Удаление объектов

Для удаления файла или папки нажмите на значок  **мусорного бака** вверху экрана на панели инструментов, далее запустится процесс удаления, его можно отменить нажав кнопку **отменить** на снэк-баре, подвердить удаление смахиванием снэк-бара в сторону или подождать, когда время отмены истечёт и объекты удалятся.

Удалять объекты можно пакетно, т.е. сразу несколько штук, при этом не важно будут ли это только папки или файлы, или же всё вместе.

# Восстановление файлов из рабочей резервной копии

Во время работы над файлом создаются его резервные копии (не более 10, при превышении порога в 10 копий на файл, более старые автоматически удаляются).  
Резервная копия создаётся в зависимости от установленного порога (100 по умолчанию *можно изменить в настройках*) для действий в редакторе.  
Под действием понимается удаление символов, добавление символов, действия undo/redo, вставка текста.  
Если с файлом пользователя что-то случилось, его можно легко восстановить при наличии резервной копии, для этого нужно выбрать файл в списке долгим нажатием на него, нажать на три точки на панели инструментов и  выбрать **восстановитиь файл**, откроется список с резервными копиями, название файла будет включать его идентификатор и расширение, выберете нужную резервную копию нажатием на неё в списке, после этого файл будет восстановлен. 

# Поиск

Поиск помогает найти файлы, при этом содержимое файлов учитывается в процессе поиска.  
Нажмите на значок **лупы** откроется экран со списком файлов.  
Для начала операции поиска введите необходимые символы в поле поиска и нажмите **ввод** на клавиатуре.